[一定要廣傳！] 有關今晚8.2公務員集會既「規矩」

另外，再承接返我上一個post

星期五公務員集會完一定要散！！！

有關今晚既重點訴求（轉貼）：

我們是一群公務員。今日（ 2019年8月1日）政府及公務員事務局局長羅智光先後就公務員籌備的行動發出聲明，針對聲明內容我們作出以下回應：

1. 基本法保障香港市民的集會及罷工自由。聲明企圖透過定性公務員籌備當中的行動為政治集會和罷工，肆意製造白色恐怖侵犯公務員的合法自由，做法是公然挑戰基本法。

2. 何謂政治問題？今年五月二十五日，政務司司長張建宗表示逃犯條例修訂不涉及政治問題，而是政策問題，公務員支持是無可厚非，亦是合情合理，不存在影響其政治中立。按政務司司長之意，反對逃犯條例修訂也不算政治表態，公務員事務局局長是否效法警隊公然挑戰政務司司長的權威？

3. 局長應先釐清基本事實：8月2日集會主題為「與民同行」，表達公務員願盡忠職守，廉潔奉公，在艱難時刻與香港人同行，並非政治集會。而集會更獲批不反對通知書，是合法集會，集會時間更是下班之後，是公務員的私人時間。根據局長的政治中立邏輯，公務員是否連區議會選舉及立法會選舉都不應去投票？

4. 8月5日罷工的訴求為成立獨立調查委員及爭取真普選等五大訴求。請局長指出哪項是政治訴求。

5. 社會已有廣泛共識要求成立獨立調查委員會徹底調查警隊。行政長官對警隊執法問題視而不見，對訴求置若罔聞，是否縱容護短，違背其為香港特別行政區服務之誓詞？

6. 局長強調公務員必須對行政長官及政府完全忠誠。局長要求的，似乎是狗一般的忠誠。局長沒有解釋何謂對政府忠誠。政府職責就是服務市民，與民同行難道不等於忠誠履行政府職責？局長更沒有解釋，如果行政長官出賣市民，公務員應該如何於服務市民（對政府忠誠）及對行政長官完全忠誠之間取捨。

7. 我們認為，公務員乃人民公僕，理應無時無刻秉持服務市民的初衷，絕不應對他們的訴求視若無睹。眼見特區政府逐漸偏離正軌，我們決不能䄂手旁觀，容許特區政府行差踏錯，以致後悔一生。當特首、主要官員及個別隊伍已經沒有民心道德可言，這時公務員對其忠誠就是愚忠，只會禍害香港。

8. 最後，我們重申，是次的集會及罷工行動，是良知驅使、為社會爭取公義的行動，絕非政治表態。希望行政長官回應民間五大訴求：
一、撤回修訂逃犯條例
二、成立獨立調查委員會
三、撤回暴動定性
四、撤銷檢控所有因反送中而被捕的人士
五、立即實行雙真普選

9. 唯有行政長官回應訴求，才能夠達至社會真正的和諧共融，重建互信基礎，這亦是停止社會繼續撕裂的唯一出路。

2019年8月1日

完

麻煩大家廣傳 話比身邊所有人知 公務員既說話比我地普通市民更有影響力

Push

知道

【一次過connect哂十八萬公務員！】一人一信支持公務罷工！最後今日！！！！

請大家幫幫手

推

推，好重要

好緊要，會影響星期一罷工，完咗，一定要散
又或一齊喊1,2 1,2

push

Pish

你放心啦, 衝衝子
聽日, 後日, 大後日都有野玩
今晚唔會有衝衝子

不如唔好搞啦